「懷疑警察臥底」

由於警方昨日證實有警員喬裝不同人士混入示威人群，以及在警方只能宣稱、卻無法證明喬裝的警員並沒有帶頭煽惑並進行犯法行為的情況下，為確保新聞資訊的中立及真確性，日後政府、警方及傳媒報導時都應該使用「懷疑示威者」以描述「示威者」。例如在描述或有可能違法的「示威者」時，應該使用「涉嫌違法的懷疑示威者」，直至法庭有足夠理據證實涉嫌違法的「示威者」身分。甚至傳媒日後報導時，在未能掌握全面資訊以及足夠證據的情況下，或可使用「涉嫌於示威群眾中違法的懷疑警察臥底」描述有可能違法的「示威者」。

第一次開po，有咩唔啱請輕手d

政府、警方及官媒肯聽先得